特朗普: 中共或因貿易問題向北韓施壓

特朗普指中國或因貿易問題對美朝協議施壓力
09.07.2018 22:52

美國總統特朗普在社交網站帖文指，相信北韓領袖金正恩會遵守上月美朝峰會達成實現無核化的協議，但中國可能因為美國對華的貿易姿態，而對美朝的協議施加負面壓力，希望不會發生這種情況。

美國國務卿蓬佩奧日前訪問北韓，尋求為北韓無核化定出細節，包括時間表。北韓外交部在蓬佩奧離開後，批評他在無核化上提出類似強盜的要求。蓬佩奧回應說，美方提出的是合理要求，亦是聯合國安理會決定，如果形容是強盜的要求，那麼全球各國都是強盜。